灣仔街頭黑衣男 無差別襲5途人 有女子被推出馬路

灣仔街頭黑衣男
無差別襲5途人
有女子被推出馬路

要聞

手機用戶請按此觀看StoryMap:

怪漢跑近等巴士的外籍女子，用力推向其頭部，令她失平衡跌出馬路。

【本報訊】灣仔街頭出現一名無差別（無特定對象）襲擊途人的暴力怪漢，前日在人潮如鯽的皇后大道東路上，最少5名途人遭一名穿黑衫的短髮男子出手推撞拍打，甚至揮拳打面，其中4人更在90秒內、相距150米連環遇襲。受害人未及防範，當定過神來已經赫見兇徒逃去，幸他們均沒有大礙。事後街坊人心惶惶，警方已經接手調查案件，並且即時派員加強巡邏。
記者：徐雲庭

前日下午5時許，黃先生駕車沿着灣仔皇后大道東往銅鑼灣方向行駛，其車cam拍下案發經過。從片段所見，當時有一名外籍女子在皇后大道東182號對開的巴士站等巴士，突然一名身穿黑色上衣以及深色長褲的短髮男子跑至，用力向她推去。
由於事出突然，加上黑衣男子的力度猛烈，女事主一度失去平衡跌出馬路。兇徒逞兇後若無其事沿路跑去，未許走至10米外近廈門街路口時，又推撞另一名男途人。

邊跑邊四處望

黑衫男其後繼續沿着皇后大道東往銅鑼灣方向急步跑，至春園街交界時從後拍打一名紮馬尾女子的膊頭，當女事主定過神來時，他已經走在前頭。
黑衫男子邊走邊不停四處張望，約30秒後他跑至皇后大道東228號中華大廈樓下時，看見一名低頭望手機的女子，又隨即加快腳步半跳起來，揮拳打向女事主面部，然後逃去。整個襲擊過程大約90秒，先後遇襲的3女1男相距大約150米。
黃先生直言：「如果唔拉呢個人，真係會有危險，今次用拳頭，下次拮一刀，用磚頭扑落去就玩完。」黃事後已經聯絡警方，並且透露會向警方提供相關車cam片段。
不過，原來受害的途人還不止被車cam拍到的4人，家住元朗的蘇小姐向《蘋果》表示，案發當日下午4時許，她與未婚夫途經皇后大道東，當時正在燈位等候過馬路，當時她站在未婚夫左邊，站在一眾等過馬路市民的前排。突然間有人從後走近，從她和未婚夫之間衝過，更用手猛力拍打她的右手。
蘇小姐表示：「佢好大力推開我，令我撞到旁邊一個婆婆。」她昨午看到上述襲擊途人的車cam片段後，認出是同一名黑衫男子所為。她形容對方年齡大約30至40歲，「有少少神經feel，不時頴頭，邊跑邊兩頭望，一路見紅燈都照衝過去」。

街坊人心惶惶

事件曝光之後，灣仔區街坊人心惶惶，周氏夫婦不諱言「擔心成為下一個目標」；劉小姐亦指出：「遇到（襲擊）應該會好驚，如果反應到梗係走啦！」昨日下午《蘋果》在案發現場所見，有警員加強巡邏，而在事發巴士站附近的店東高先生透露，有警員曾經到店內調查。
警方表示，灣仔警區刑事調查隊正了解及跟進事件，呼籲市民如有資料提供，致電3660 7568或3660 7411聯絡警方。

相關新聞

專家：施襲者充滿鬱結對人麻木

要聞 6小時前

成日等火車好驚比人推出去

專家：施襲者充滿鬱結對人麻木

至少佢係公平對待所有人

算唔算刑事？

係喎，

呢條友擺明出嚟做朱經緯

遲d會唔會用手臂延伸 ?